{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064607",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "묘법연화경 권3~4, 5~7(2014)"
    },
    "text": "ミョボビョンファギョン 권3~4, 5~7(2014)\\n\nソウル特別市城北区普門寺キル20(普門洞3街、普門寺)\\n\n1470年(成宗1)、貞熹王后(貞熹王后)ユン氏(尹氏)が次男の睿宗(睿宗)が死ぬと、すでに故人になった世祖(世祖)と義務警察王(懿敬王)の徳宗(德宗)、そして睿宗(睿宗)の冥福を祈るために刊行した木版本お経のフインボン(後印本)だ。王室で主導して刊行された仏経でジャンマクドン(張莫同)、チェクムドン(崔今同)、故のクズだ(高末終)、イヨンサン(李永山)など、当代一流の角宿が刊行に参加した。法華経は、天台宗の根本経典と華厳経と一緒に韓国仏教思想を確立するために大きな影響を与えた経典だ。略して法華経と呼ばれたりもする。普門寺所蔵妙法蓮華経権3~4、5~7は、全7冊の中で権3~4と権5~7、5冊2本だけが伝えており、権7の先にあるキムスオン(金守溫)が書いた跋文(跋文)には本の刊行時期と刊行した理由について書かれている。現在本の表紙が焼失したまま伝わってきているが、背に絹が残っていることから、元々は絹の表紙の形のジャンチョンボンだったと推定される。当代一流の角宿が刊行に参加したために版本が精巧であり、印刷屋態度きれいだ。また、跋文を通じ、朝鮮王朝初期経典の刊行方式と状況を把握できるなど、書誌学的・仏教史跡の価値を認められ、2014年1月20日、国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "普門寺キル20はどこにありますか？",
            "answer": "普門寺キル20はソウル特別市城北区普門寺キル20にあります。"
        },
        {
            "question": "普門寺キル20はいつ建てられましたか？",
            "answer": "普門寺キル20は1470年(成宗1)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "普門寺キル20は何のために建てられましたか？",
            "answer": "普門寺キル20は貞熹王后(貞熹王后)ユン氏(尹氏)が次男の睿宗(睿宗)の冥福を祈るために建てられました。"
        },
        {
            "question": "普門寺キル20には何が所蔵されていますか？",
            "answer": "普門寺キル20には妙法蓮華経権3~4、5~7が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "妙法蓮華経権3~4、5~7はどのような経典ですか？",
            "answer": "妙法蓮華経権3~4、5~7は法華経と呼ばれる経典です。"
        },
        {
            "question": "妙法蓮華経権3~4、5~7の刊行には誰が参加しましたか？",
            "answer": "妙法蓮華経権3~4、5~7の刊行にはジャンマクドン(張莫同)、チェクムドン(崔今同)、高末終(高末終)、イヨンサン(李永山)など、当代一流の角宿が参加しました。"
        },
        {
            "question": "妙法蓮華経権3~4、5~7の刊行時期と刊行理由は何ですか？",
            "answer": "妙法蓮華経権3~4、5~7の刊行時期と刊行理由については、キムスオン(金守溫)が書いた跋文に詳しく記されています。"
        },
        {
            "question": "普門寺キル20はどのような形のジャンチョンボンだったと推定されていますか？",
            "answer": "普門寺キル20は元々は絹の表紙の形のジャンチョンボンだったと推定されています。"
        },
        {
            "question": "普門寺キル20の本の表紙は現在どのような状態ですか？",
            "answer": "普門寺キル20の本の表紙は焼失したままであり、絹が背に残っている状態です。"
        },
        {
            "question": "普門寺キル20が国宝に指定された日付はいつですか？",
            "answer": "普門寺キル20は2014年1月20日に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 484
    }
}